Pregunta: ¿Cuántos fabricantes hay en la base de datos?
Respuesta: SELECT COUNT(*) FROM fabricante;

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del fabricante con ID 3?
Respuesta: SELECT nombre FROM fabricante WHERE id = 3;

Pregunta: ¿Cuál es el precio del "Monitor 24 LED Full HD"?
Respuesta: SELECT precio FROM producto WHERE nombre = 'Monitor 24 LED Full HD';

Pregunta: ¿Cuántos productos tienen un precio superior a $500?
Respuesta: SELECT COUNT(*) FROM producto WHERE precio > 500;

Pregunta: ¿Cuáles son los nombres de los productos fabricados por Asus?
Respuesta: SELECT producto.nombre FROM producto JOIN fabricante ON producto.id_fabricante = fabricante.id WHERE fabricante.nombre = 'Asus';

Pregunta: ¿Cuál es el fabricante del producto con ID 9?
Respuesta: SELECT fabricante.nombre FROM producto JOIN fabricante ON producto.id_fabricante = fabricante.id WHERE producto.id = 9;

Pregunta: ¿Cuál es el producto más caro en la base de datos?
Respuesta: SELECT nombre, precio FROM producto ORDER BY precio DESC LIMIT 1;

Pregunta: ¿Cuál es el promedio de precios de los productos?
Respuesta: SELECT AVG(precio) FROM producto;

Pregunta: ¿Cuántos productos cuestan menos de $100?
Respuesta: SELECT COUNT(*) FROM producto WHERE precio < 100;

Pregunta: ¿Cuáles son los nombres de los fabricantes en orden alfabético?
Respuesta: SELECT nombre FROM fabricante ORDER BY nombre;

Pregunta: ¿Cuál es el producto más barato fabricado por Lenovo?
Respuesta: SELECT nombre, precio FROM producto JOIN fabricante ON producto.id_fabricante = fabricante.id WHERE fabricante.nombre = 'Lenovo' ORDER BY precio ASC LIMIT 1;

Pregunta: ¿Cuántos productos tiene un nombre que contiene la palabra "Portátil"?
Respuesta: SELECT COUNT(*) FROM producto WHERE nombre LIKE '%Portátil%';

Pregunta: ¿Cuál es el fabricante más antiguo en la base de datos (con el ID más bajo)?
Respuesta: SELECT nombre FROM fabricante ORDER BY id ASC LIMIT 1;

Pregunta: ¿Cuál es el nombre del producto con el precio más cercano a $200?
Respuesta: SELECT nombre, precio FROM producto ORDER BY ABS(precio - 200) LIMIT 1;

Pregunta: ¿Cuántos productos tiene un precio entre $100 y $300?
Respuesta: SELECT COUNT(*) FROM producto WHERE precio BETWEEN 100 AND 300;


UPDATE:
Pregunta: ¿Cómo puedo actualizar el nombre del fabricante con ID 8 a "Honor"?
Respuesta:
UPDATE fabricante SET nombre = 'Honor' WHERE id = 8;
Pregunta: ¿Cómo puedo incrementar el precio del producto con ID 2 en $10?
Respuesta:
UPDATE producto SET precio = precio + 10 WHERE id = 2;
Pregunta: ¿Cómo puedo cambiar el fabricante del producto con ID 9 a "Dell" (ID de fabricante 10)?
Respuesta:
UPDATE producto SET id_fabricante = 10 WHERE id = 9;

DELETE:
Pregunta: ¿Cómo puedo eliminar el producto con nombre "Impresora HP Deskjet 3720"?
Respuesta:
DELETE FROM producto WHERE nombre = 'Impresora HP Deskjet 3720';
Pregunta: ¿Cómo puedo eliminar el fabricante con ID 11 (Apple)?
Respuesta:
DELETE FROM fabricante WHERE id = 11;
